ìone mia forà ce ìsane diu adèrfia ce ìchane o ' negozio .
ena pus tutta adèrfia eskosi ena ' pornò ce pirte sti ' puteka ce in ìvrike fseputimeni , sentsa tìpoti , ce ìone aderfottu stesso pu on iche klèfsonta .
tuo , doppu ite iu , ensìgnase na kami kàtare ce èffie sti ' desperaziuna .
prai prai , ce èftase mia ' lokanda fore paisi , embike ecessu ce iche dòdeka signuru ce o ' patruna , ce stèane oli nfilerai ce ste tròane .
tuo èbike ce ipe : doketemmu tìpoti na fao , ka ' en ime prata tìpoti .
meh , ìpane usi signuri .
Ekàise ma cinu ce ìpane isi signuri : po ' vrìskese ' s tutta merei , ce ' tturtea ' en èrkete manku tispo ?
Eh , ipe cino , m' èguale e desperaziuna , ce vresi ' s tutta merei .
ce pemma , pemma , ìpane tui , e dòdeka mini ti kànnune ?
kànnune pràmata àscima , de ' ?
sas eskuajèune ji ' fsichra de ' ? tù' pa ' tunù .
Eh , ipe tuo , ti ènna kàmune , ftechùddhia : tipo , embrò stin annata pu feto .
ti lèune mo marti ?
nsomma , ìpane oli ti lèune .
ti ènna pune ?
ka ' en e ' janomena tosse tristarie .
dunque , ipa ' cini , i ' kalì ?
gnorsì .
de , ìpane , de ka ' mì ìmesta e dòdeka mini .
amo ce na mi ' to pi tinò ce ' mì su dìome utti tabakkera gomai tabakko : mirìzese ce kumandei cippu teli esù .
u ti ' dòkane ce pirte èssutu .
cippu ìtele , tò' rkato .
ejetti signoro mea .
èftase ena ' cerò pu o addho aderfò o ' glefsa ' cino otikanene , c' èmine nudu e crudu ce pirte ston aderfò pu pirte ecì ce ipe : pos ejetti rikko esù ?
epirta es quai lokanda ce iche signuru ce mu doka ' lire poddhè .
epianni tuo , èvale i ' stra ' kau , prai prai , ce èftase ecì : embike ecessu ce ipe ti pai sfamao na fai .
èbike ce u dòkane na fai , depoi ìpane cini : ti lèune attu ' minu , kakò o kalò ?
Atsu !
pu nà ' ' fotia n' us kafsi !
kalò pu n' os e ' jestimao , àscimi janomeni , tristi , pu n' o ' doi !
insomma ipe poddhì kakò .
tusi dòdeka mini on efsikkòsane ce o kordalìsane kalò kalò , on esfàfsane ce o ' fìkane vìttimo c " e jùrise pleo .
e jineka èmine èmine ce pirte ston aderfò ce tù' pe : àndramu nkora ènnà' rti .
ce ipe cino : s' on esfàfsane ecì pu ' en e ' ' rtomeno .
e jineka ensìgnase na klafsi ce ipe o aderfò : meh , mino ti evò ' en echo jineka , ce se pianno esena .
Epiàstisa , stàsisa kalì kuttenti ce kalì kunsulai : àrtena esteu ' kajo pi mai .
